警巡查各大學疑搜捕學生

警巡查各大學疑搜捕學生

理工大學有警員被拍到於理大宿舍附近出沒。理大學生會fb圖片

【本報訊】在金鐘衝突中，由於有多間大學的學生被捕，連日來流傳警方事後曾到涉案學生的大學宿舍調查，其中理工大學及浸會大學更有學生反映，近日校園附近的警員人數明顯增多，有學生更被警員截查，有學生會形容校園處於白色恐怖，但多間大學回覆記者查詢時，均表示沒有收過警方要到校園或宿舍調查。

在衝突中被捕的11人，大部份為大學生，包括香港大學及城市大學，部份更是負傷到醫院求醫時被捕。其後網上隨即流傳警方到各大校園搜查的訊息，其中一個地方是香港大學宿舍李國賢堂，兩名被捕的港大生居於該宿舍，香港大學發言人昨回覆稱，兩名被捕學生已保釋，大學會盡力提供協助，至目前為止，警方沒有派員到過宿舍或校園調查。

相關新聞：為選票 建制拒成林鄭陪葬品

香港大學港大前晚曾流傳被警方搜查宿舍。

理大生指宿舍被搜查

城大稱有一名學生受傷又被捕，但沒聽說過警方會進入學校調查或搜查。中大指沒有收到有學生被捕資料，亦不知悉有警務人員曾到校園作相關調查。科大、樹仁大學及教育大學，均指據校方所知沒有學生被捕，亦未有聽聞有警務人員曾到校園作調查。

理大亦謂沒有接獲學生受傷或求助個案，亦沒收到警方通知會到大學校園執勤巡視或到學生宿舍搜查。但理大學生會會長廖建鈞稱，近日接獲同學反映，佛光街及紅荔道學生宿舍附近，於12日當晚起警員明顯增多，「佢哋唔係巡邏，係企喺度截查，有同學畀佢哋查身份證。」

另外，亦有理大學生目擊掛有委任證的便衣探員於校園通往港鐵紅磡站的天橋駐守，亦有疑似警員於學生會所在的大樓內拍照。

該名理大學生表示，前日晚上曾流傳警方會搜查學生宿舍，形容校園正處於白色恐佈，學生會曾向學校查詢，僅獲回覆「只要學生沒有犯法，就不用擔心被捕」。

浸大亦謂沒收到學生求助個案，也無收到警方關於搜查宿舍的要求。浸大學生會財政秘書黃沐恩透露，近日發現港鐵九龍塘站內警員人數明顯加強，由於校內設有物資站，擔心警員會搜查學校沒收物資。

■記者潘婉玲

上一則
上一則
楊潤雄發信 清算罷課教師

下一則
下一則
103中學校長聯署促撤回

為選票 建制拒成林鄭陪葬品
韓正南下處理 圖卸膊港府
行會成員轉口風支持暫緩
陳維安被轟開放立會讓警食杯麵
選舉近 建制派區議員倒戈
蔣麗芸改口：延遲修例非壞事
6,000媽媽：孩子不是暴徒
信徒「叫耶穌落嚟」聚會回應警
夏志誠籲林鄭謙卑聽民意
牧師號召全球唱聖詩撐港
示威青年中槍一刻心最痛
袁國勇：警方武力加劇公眾恐懼
無家者天橋重貼市民心聲
警截查盲人 白杖當武器
27前高官 議員促林鄭罷手
同志外交官接任美駐港澳總領事
網民製「長輩圖」軟銷藍絲
黎智英：半數港人變「異見者」
楊潤雄發信 清算罷課教師
103中學校長聯署促撤回
左報斥救世軍變「暴徒倉」
70後懺悔：我累咗下一代
港爸聯署籲父親節上街
捷克連儂牆現HK STRONG
《明報》工會不認同社評
華急召美使節 斥干預港務
解放軍少將批評港人仇共
英外相促林鄭聆聽民意
林飛帆號召台集會撐港
惡法嚇壞買家 CCL跌1.43%
沽空王巴斯：勢掀撤資潮
Ztore老闆撐送中 網民罷買
惡法擬暫緩但不撤遊行前夕 林鄭緩兵明天照上街